<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tech on Tiago Krebs</title>
    <link>https://tiagokrebs.com/categories/tech/</link>
    <description>Recent content in Tech on Tiago Krebs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tiagokrebs.com/categories/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Clickhouse - Tutorial</title>
      <link>https://tiagokrebs.com/post/clickhouse-tutorial/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tiagokrebs.com/post/clickhouse-tutorial/</guid>
      <description>Clickhouse é um banco de dados colunar criado por Alexey Milovidov na Yandex em 2009 com o objetivo de simplificar o processamento de dados interno da empresa. Em 2016 o projeto se tornou opensource e desde então vem ganhando cada vez mais notoriedade pela maturidade do código, ótimos resultados em benchmarks e visível preocupação com cada nanossegundo de processamento.
Atualmente, apesar de contar com uma equipe relativamente pequena (15 desenvolvedores), já é utilizado em grandes empresas de tecnologia como Uber, Tesla e eBay (veja a lista completa aqui), além de possuir inúmeros cases de sucesso onde Petabytes de dados são processados diariamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como Criar um Blog Pessoal com Github Pages e Hugo</title>
      <link>https://tiagokrebs.com/post/github-page/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tiagokrebs.com/post/github-page/</guid>
      <description>Hey, esse método ainda funciona, porém eu não utilizo mais, então alguns links aqui podem estar quebrados ¯\(ツ)/¯
Seu Tech Blog também está num post-it perdido pela sua parede já faz um tempo?
Resista aos seus instintos de Dev, não inicie um &amp;ldquo;projeto simples&amp;rdquo; utilizando sua linguagem e framework favoritos, com um sistema de comentários, test coverage, CI/CD e aquele Cloud Provider no qual você abriu conta mas nunca utilizou de verdade ($$$).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
